新加坡男子返國外出吃肉骨茶 首宗違居家令判囚6周

新加坡的新型冠狀病毒確診個案近日顯著增加，一名男子上月違反居家檢疫令，今日（23日）被判入獄6周，為新加坡首宗因違反居家令被判刑的案件。

任職輔警的34歲男子譚祥生（Alan Tham Xiang Sheng，音譯）於3月23日從緬甸返回新加坡後，接到「居家通告」（SHN），即他須從當日起至4月6日留在家中。

譚祥生當日下午3時許下飛機後，並無立即回家，而是先與女友在樟宜機場的美食街用餐，其後乘車到半島廣場一家兌換店，傍晚時再搭車回家。惟約2小時後再與女友外出，前往海軍部村莊熟食中心吃肉骨茶，隨後去附近超市買東西，約晚上10時才回到家。

據報，譚祥生拍下肉骨茶的照片，上傳到社交媒體，惹網友批評，要求當局嚴查。新加坡移民當局3月25日前往譚祥生家中檢查，譚祥生承認接到居家通告後並無立即回家。他4月16日承認違反《傳染病法》規定。

新加坡2月18日起實施新的居家令措施，違反居家通知者最高刑罰為監禁6個月及罰款一萬新加坡元（約5.4萬港元）。

新加坡今日公布新增1111宗確診，累計9125宗。為遏止狀病毒散播，總理李顯龍下午宣布，原本5月4日屆滿的封城措施將延至6月1日。

（聯合早報/海峽時報）

monkey eat monkey jailed
不過對比返香港既隔離
真係得啖笑

點解可以咁on9
成日都係FB破案
利申 FB唔PO相

應該罰打籐啦

柒少陣當幫忙啦

偷食要抹咀都唔撚識

Monkey Bone Monkey Tea